[奇文共賞］熱狗衛星page 「維尼」出左篇咁既文反駁沈旭暉

撇開動機論，單純以事論事，我講講沈旭輝這篇文章。

簡單講沈的觀點如下：

他認為雙普選是目標的話，全力參與功能組別就是積極的手段，而美國的援助不可期待，另外就是即使參與功能組別也不影響美國援肋。他文中又諷刺現在反對參與功能組別幾種說法，是鍵盤表態，是念力救港。

首先，製造一個輿論的主題，然後發展為一個社會運動，為這個輿論設立一個具體的要求實現時間，並鼓吹後續行動，這是很基本的社會運動原理。不論在工會罷工，還是遊行示威基本上都是可以用這個原理去理解。

這個原理放在雙普選這件事上亦都一樣，在美國援助這一條線上，積極的作為是更早前，香港人對美國展開的民間外交，包括利用白宮聯署求助，利用Twitter宣傳，在示威中高舉美國旗，與特朗普請願等等，而美國之後亦給予了回應，制定了香港人權及民主法案，裡面提到要求2020年香港要有普選，否則將會制裁。而目前這一條線正處於「讓子彈飛一會」的階段。講到這邊，不禁要問，這些作為是沈旭輝口中的鍵盤表態、念力救港嗎？

而到了2020年底或2021年，如果港共政權沒有對香港人權民主法案作出實質回應，到時借助美國國會檢討香港狀況，香港人在輿論上配合實現制裁，進一步逼使中共實現香港普選。至於為何要這樣做，原因也很簡單，香港人與中共港共正面衝突，落下風的永遠是香港人，整個國家機器掌握在中共手裡，他要報復要傷害香港人是很簡單容易的事，而我們想盡可能避免不必要的犧牲，因為犧牲已經夠多了，已經有足夠的血腥畫面給予國際社會輿論。

至於為何反對參與功能組別，首先這是一個政治表態，重要不重要看香港人及國際社會，如何運用亦一樣。如當年香港人對英政府表態，希望「回歸」中國，這種表態是否完全沒有影響中英談判誰知道？另外，我會問如果既然有那種號召力，有那種動員能力，是否仍然要將民氣消耗在參與功能組別之上，甚至是特首「選舉」？香港人有沒有餘力，有沒有能力開闢這條戰線？還是香港人會因為這條戰線，再一次好像和平佔中，雨傘運動(這邊我是特地區隔兩傘運動和雨傘革命)而民氣挫敗，又要花好幾年不知幾多人命才能再次振作？值不值得？正如當年為何反對佔中，原因就是消耗民氣，有些事「鳩做」不如唔好做。

至於沈生問，是否要ALLIN美國，萬一美國施壓不足如何？這個問題對於我而言亦是一樣，那你是否要ALLIN功能組別，萬一功能組別沒有想像中的神效？救香港，當然不可能完全假手於人，但救香港，香港人就要配合泛民ALLIN功能組別，這個賭局恕不奉陪。

最後沈先生可以放心，沒有人能阻到你的計劃，你當然也知道。香港人或者說黃絲帶全力參與功能組別可以說已經是既成事實，現在我們講的是留一個歷史的紀錄而已，讓以後的人知道曾經有人嘗試過反對這件事。

叫投白票嘅唔知有幾多個真係打過國際線
定係開個國師級聯署就當打左

真係有聯絡美國嗰班又唔覺佢地叫人投白票

從來唔應該all in任何一條路。

有啲唔信美國既，反正佢都唔會buy美國線，咪由佢搞功能組別囉

有啲唔信功能組別搞得掂既，反正佢都唔會搞工會搶票，咪由得佢飛美國搞國際線囉。

就係咁簡單。所有人都要keep住唔好idling. 咁係最哂resource.

實在唔明有咩好吵。

教主：化身，網上遊魂，無名無姓

Btw, 放棄功能組別既主張，其實係咪包括而家有既立法會議席都唔要？

同時做唔撚得嘅
非黑即白？

人地沈生開多條功能組別戰線，又無叫你唔好放棄其他戰線，又屈人all in功能組別。

白票兵團最大問題係一味叫人要配合美國，但佢地又無同美國溝通嘅人。

地區直選 = 公民權
功能界別 = 特權

有特權的人 可以行使 特權
但將 特權 主張成 公民權（普選）或 背書 就是 建制派的工作

其實唔洗咁大堆文"反駁"
最簡單答左沈博士問題咪得
一條就夠

提出以上「參與功能組別美國就唔理我地」這「邏輯」和casualty的美國政要、學者或分析員，究竟有沒有？如有，是誰人？

白票兵團淨係識得屌人
但係乜嘢實際行動都冇

仲表咩態啊
香港人嘅態度已經清晰到透明咁濟
all in功能組別又係咩料
打稻草人？

其實唔好推呢d垃圾page
無人想知

幾時有叫你all in

又錯唔哂wo
如果最後真係輸既士氣一定衰過雨傘後

Exact7ly , 有白宮嘅人出嚟叫唔好參選功能組別，咁咪即刻停。

唔好一句”美國提哂水” , 或 “香港人唔讓世界大局”etc嘅似答非答嘅回應嚟.

Pull，邊撚個嚟?

犬儒

擺明係陳雲教徒

黃屍搞事！反正建制派都唔會贏，一齊唔好投票杯葛選舉，比多啲子彈中央做嘢制裁！

佢講個堆民間外交笑左出聲
唔知以為通過人權法佢好撚大功勞

熱狗真係花盡心思霸佔網路資源

人權法通過關熱狗撚事咩

建制B隊confirmed

hk kmt 已經被滲透

熱狗除咗識愈開愈多FB PAGE之外仲識D乜
FB本身都無乜人得閒玩
些牙政治post嗰啲唔係傻鳩就係左膠

佢哋仲識得用Banner 圖Spam 人囉